新手有200萬資金, 有咩好選擇?

借朋友account一用,
我係新手一名想置業, 住緊屋村,
儲咗有200萬資金, 想一個人搬出嚟住,
有自己個空間, 目標想買約450萬二手樓,
兩房一廳或一房一廳,
網上睇見大部分都係喺大西北, 元朗或者屯門;
或者沙田既金獅, 河畔, 或者荃灣中心.
本身番工喺港島, 所以都唔會近.

如果荃灣就近依家屋企,
可以間唔中返去食吓屋企飯.
至於其他就無咩方向...
有咩因素要小弟考慮呢?

紙紮屋

有200萬 就俾多小小買600萬樓 都仲有幾十萬剩啦

幾錢人工？

葵涌

諗唔明點解揸200萬都aim 450萬樓？
除非人工唔夠計，唔係最少都睇600萬啦，可考慮港島1房。

如果人工過到壓測，建議買貴少少
450萬嘅話市區無咩選擇

4萬咋

人工4萬,
但小弟都唔細, 過幾年都40,
唔知可唔可以供30年?

其實喺低息環境下,
係咪應該借盡佢?

只要過到壓測就可以?

係

睇借幾多成

可諗下德寶, 九龍灣地鐵過海好快
單位係細D, 一至兩個人住都OK, 加埋市區位置, 第時換樓都易D
2月睇仲有D單位450左右, 呢排升番D就唔知有冇

想問問, 差不多40歲既我,
應該選擇供幾多年? 20年? 30年俾唔俾?

借到 75減你年齡/樓齡
就係你可以借嘅年期 cap係30

謝謝, 原來可以借30年

我同你差唔多喎。2M Cash 又係想搵4.5M 樓。
早輪走左一轉荃灣中心，但多凶宅。
諗緊荃景花園，貴D但新D。

連登仔：租租日日win

月供2萬以下月入4萬綽綽有餘
可以諗500-600萬樓借400萬分30年還

師兄 我係新入行aa 睇下幫唔幫到你

而家咁既時勢仲買樓係咪等跌